## 岗位职责
1. Python或者Go语言做运维工具+测试工具开发
2. 保证公司各产品线平台及客户化平台7*24小时服务正常运行，出现异常能及时响应并快速处理；
3. 保证公司日常办公环境（网络、电话、计算机、打印机、投影仪等）正常运行；
4. 能熟练使用网络运维工具（Nagios/Cacti/Zabbix）来监管运营服务器的网络、带宽、I/O、磁盘空间、内存，进程等运行情况，出现异常能及时预警响应；
5. 严格按照运维流程进行软件的发布、升级、部署等操作；
6. 主导运维日常巡检工作：服务器资源运行情况、各应用系统运行情况、数据库定期备份、日志定时清理、运维日志（日报、周报、月报)的编写；
7. 参与日常运维规范的建立、知识库的建立、安全机制建立等工作；
8. 参与服务器部署方案编写、环境搭建、资源调配、系统调优等工作；
9. 参与服务器的选型、购买、环境部署、服务续费等工作；
10. 配合研发各部门进行相关平台问题分析等技术支持（查数据、跟踪数据、导日志等）工作；

## 任职资格
1. 本科及以上学历，2年以上相关运维工作经验；
2. 熟悉Windows、Linux/Unix等操作系统，能编写shell脚本；
3. 熟悉MSSQL、MySQL、MongoDB、Redis、Nginx、LVS等软件运维经验，了解应用性能管理、CDN、安全（防DDOS、CC等攻击）等第三方工具；
4. 熟悉后台程序在服务器上的部署；
5. 熟悉计算机基本组成结构，能够解决日常计算机网络故障；
6. 积极上进，诚实守信，踏实肯干，有较强的学习能力和团队合作精神；
7. 高度的责任感和事业心，良好的价值观和道德品质，恪守职业操守，保密性强。


